\documentclass[usenames,dvipsnames]{beamer}
\usepackage{header}
%\usetheme{AnnArbor}
\usetheme{Berkeley}
%\usecolortheme{whale}
%\usecolortheme{seahorse}
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=true]
\setbeamertemplate{items}[ball]
%\definecolor{UniBlue}{RGB}{83,121,170}
%\setbeamercolor{title}{fg=UniBlue}
%\setbeamercolor{frametitle}{fg=UniBlue}
%\setbeamercolor{structure}{fg=UniBlue}
%\setbeamercolor{title}{bg=red!65!black, fg=white}

\makeatletter
\setlength{\beamer@headheight}{0pt}
\makeatother



\tikzset{
	every overlay node/.style={
		draw=none,fill=none,anchor=center,%rounded corners,anchor=north west,
	},
}
% Usage:
% \tikzoverlay at (-1cm,-5cm) {content};
% or
% \tikzoverlay[text width=5cm] at (-1cm,-5cm) {content};
\def\tikzoverlay{%
	\tikz[baseline,overlay]\node[every overlay node]
}%

\usepackage[absolute,overlay]{textpos}

%Information to be included in the title page:
\title{Il meccanismo di Lidov-Kozai\\nel sistema gerarchico a tre corpi}
\subtitle{Aspetti analitici e numerici}
\author{\href{https://gitlab.com/1998marcom}{Marco Malandrone}}
\institute[]{\textbf{Università di Pisa\\Dipartimento di Fisica\\ \vspace{10pt}		
		Relatore: Enrico Trincherini}}
\date{\today}
%\logo{	\includegraphics[height=1cm]{Unipi-logo.jpg}}
 
%All'inizio di ogni sezione mette la tavola dei contenuti
%\AtBeginSection[]
%{
%  \begin{frame}
%    \frametitle{Table of Contents}
%    \tableofcontents[currentsection]
%  \end{frame}
%}

%\def\nologo{}
 
 
\begin{document}
 
\frame{\titlepage \vspace{-27pt}\blfootnote{\vspace{3pt}\tiny Sorgenti e pdf su \url{https://gitlab.com/1998marcom/TesiTriennale}}}

%=============================================================
\section{Introduzione}

\begin{frame}
%\begin{exampleblock}
%\begin{alertblock}
%\begin{block}
\begin{block}{Coppia interna + corpo perturbante}
	\vspace{-0pt}
	\begin{columns}
		\centering
		\hspace{8pt}
		\begin{column}{0.4\textwidth}
			Coppia interna $m_1, m_2, r$
			
			Corpo perturbante $m_3, R$
		\end{column}
		\hspace{2pt}
		\begin{column}{0.6\textwidth}
			Sovente in natura
			
			Contesto del meccanismo di Kozai 
		\end{column}
	\end{columns}
\end{block}
\begin{block}{Equazioni osculatrici}
	Idea: i parametri di un'orbita variano poco durante un periodo orbitale. 
	
	Descriviamo allora il sistema con i parametri orbitali, che variano su periodi lunghi, e una coordinata angolare, solitamente l'anomalia vera o l'anomalia eccentrica, che varia su tempi brevi.
\end{block}
\begin{columns}
	\centering
	\begin{column}{0.43\textwidth}
		\begin{block}{Approssimazione gerarchica}
			\[ m_3 \gg m_2 \gg m_1 \]
		\end{block}
	\end{column}
	\begin{column}{0.53\textwidth}
		\begin{block}{Sviluppo di quadrupolo della forza}
			Al primo ordine in $\lambda=\frac{m_3r^3}{(m_1+m_2)R^3}$
		\end{block}
	\end{column}
\end{columns}

\vspace{2pt}
\hspace{-150pt}
\includegraphics[width=1.5\textwidth]{orbita/orbita.png}

\ifx\nologo\undefined
{\begin{textblock*}{1.2cm}[0.5,0.5](0.86cm,8.8cm)
	\includegraphics[height=1cm]{Unipi-logo-white.png}
\end{textblock*}}
\fi
\end{frame}

\section{Il meccanismo di Lidov-Kozai}
\subsection{Analisi delle equazioni osculatrici}
\begin{frame}
%\begin{exampleblock}
%\begin{alertblock}
%\begin{block}
\begin{columns}
	\centering
	\begin{column}{0.68\textwidth}
	\begin{block}{Variazioni secolari}
		\hspace*{-10pt}
		\begin{minipage}{1.05\textwidth}
		\tiny
		\vspace{-12pt}
		\begin{align}
			\bigg\langle \frac{\dd a}{\dd t} \bigg\rangle &= 0 \\
			\bigg\langle \frac{\dd e}{\dd t} \bigg\rangle &= \frac{15\pi}{2P}\lambda e\sqrt{1-e^2}\sin^2\iota\sin\omega\cos\omega\\
			\bigg\langle \frac{\dd \omega}{\dd t} \bigg\rangle &= \frac{3\pi}{2P}\lambda \frac1{\sqrt{1-e^2}}\bigg[5\cos^2\iota\sin^2\omega+(1-e^2)(5\cos^2\omega-3)\bigg] \\
			\bigg\langle \frac{\dd \iota}{\dd t} \bigg\rangle &= -\frac{15\pi}{2P}\lambda e^2\frac1{\sqrt{1-e^2}}\sin\iota\cos\iota\sin\omega\cos\omega 
		\end{align}
		\end{minipage}
	\end{block}
	\end{column}
	\hspace{2pt}
	\begin{column}{0.29\textwidth}
		\begin{block}{Costante del moto}
			\vspace{-6pt}
			\small
			\begin{equation*} 
				\cos(\iota) \sqrt{1-e^2}% = \textnormal{cost.}
			\end{equation*}
			
			\vspace{-2pt}
		\end{block}
	\end{column}
\end{columns}

\begin{columns}
	\centering
	\begin{column}{0.29\textwidth}
		\begin{block}{Variabile linearmente indipendente}
			\vspace{-8pt}
			\begin{equation*}
				\chi(\iota,e)=\frac{\cos^2(\iota)}{1-e^2}
			\end{equation*}
		\end{block}
	\end{column}
	\begin{column}{0.65\textwidth}
		\begin{block}{}
			\tiny\centering
			\vspace{-0pt}
			\includegraphics[width=.95\textwidth]{kozai/newKozai2.png}
			
			Evoluzioni possibili di un sistema con $\cos(\iota)\sqrt{1-e^2}=0.6$
		\end{block}
	\end{column}
\end{columns}

\ifx\nologo\undefined
{\begin{textblock*}{1.2cm}[0.5,0.5](0.86cm,8.8cm)
		\includegraphics[height=1cm]{Unipi-logo-white.png}
\end{textblock*}}
\fi
\end{frame}

\subsection{Possibili evoluzioni temporali}
\begin{frame}
%\begin{exampleblock}
%\begin{alertblock}
%\begin{block}

\vspace{-8pt}

\begin{columns}
	\centering
	\begin{column}{0.68\textwidth}
		\begin{block}{}
			\tiny\centering
			\vspace{-0pt}
			\includegraphics[width=.9\textwidth]{kozai/newKozai2.png}
			
			Evoluzioni possibili di un sistema con $\cos(\iota)\sqrt{1-e^2}=0.6$
		\end{block}
	\end{column}
\end{columns}

\vspace{-4pt}

\begin{columns}
\centering
\begin{column}{1.05\textwidth}

\begin{exampleblock}{Evoluzione temporale di un sistema con $\cos(\iota)\sqrt{1-e^2}=0.6$}
\begin{columns}
	\begin{column}{0.32\textwidth}
		\tiny\centering
		
		\includegraphics[width=\textwidth]{kozai/oldKozai-1.png}
		
		Sistema per cui sempre $\chi(\iota, e) > 3/5$, rotante 
	\end{column}
	\begin{column}{0.32\textwidth}
		\tiny\centering
		
		\includegraphics[width=\textwidth]{kozai/oldKozai-2.png}
		
		Sistema per cui talvolta $\chi(\iota, e) < 3/5$, rotante 
	\end{column}
	\begin{column}{0.32\textwidth}
		\tiny\centering
		
		\includegraphics[width=\textwidth]{kozai/oldKozai-3.png}
		
		Sistema per cui talvolta $\chi(\iota, e) < 3/5$, librante 
	\end{column}
\end{columns}
	
\end{exampleblock}

\end{column}
\end{columns}
%\begin{columns}
%	\centering
%	\begin{column}{0.45\textwidth}
%		\begin{block}{\small$\cos^2(\iota)/(1-e^2) > 3/5$}
%			\begin{center}
%				\includegraphics[width=\textwidth]{kozai/UpperKozai.png}
%				\tiny
%				Evoluzione temporale di un sistema gerarchico a tre corpi in approssimazione di quadrupolo per la forza
%			\end{center}
%		\end{block}
%	\end{column}
%	\begin{column}{0.45\textwidth}
%		\begin{block}{\small$\cos^2(\iota)/(1-e^2) < 3/5$}
%				\includegraphics[width=\textwidth]{kozai/LowerKozai.png}
%				\tiny
%				Evoluzione temporale di un sistema gerarchico a tre corpi in approssimazione di quadrupolo per la forza
%			\end{center}
%		\end{block}
%	\end{column}
%\end{columns}

\ifx\nologo\undefined
{\begin{textblock*}{1.2cm}[0.5,0.5](0.86cm,8.8cm)
		\includegraphics[height=1cm]{Unipi-logo-white.png}
\end{textblock*}}
\fi
\end{frame}


\subsection{Risonanza di Kozai}
\begin{frame}
%\begin{exampleblock}
%\begin{alertblock}
%\begin{block}

\begin{columns}
	\centering
	\begin{column}{0.5\textwidth}
		\begin{block}{}
			\begin{center}
				%\includegraphics[width=\textwidth]{kozai/LowerOscillating.png}
				\includegraphics[width=1.0\textwidth]{kozai/newKozai2.png}
			\tiny
			Evoluzioni possibili di un sistema con $\cos(\iota)\sqrt{1-e^2}=0.6$
		\end{center}
		\end{block}
	\end{column}
	\begin{column}{0.42\textwidth}
		\begin{block}{Risonanza di Lidov-Kozai}
			\begin{center}
				\includegraphics[width=\textwidth]{kozai/Resonance.png}
				\tiny
				Evoluzione temporale di un sistema gerarchico a tre corpi in approssimazione di quadrupolo per la forza
			\end{center}
		\end{block}
	\end{column}
\end{columns}

\vspace{-0pt}

\begin{columns}
\centering
\begin{column}{0.50\textwidth}
	\begin{block}{Piccole oscillazoni}
		\tiny
		\vspace{-12pt}
		\begin{align}
			\omega &= \frac\pi2+A\sin(2\pi t/P\ped{Kozai})\\
			\chi(\iota, e) &= \frac35 + 
			\frac65A\tan\iota_c\cos(2\pi t/P\ped{Kozai})
		\end{align}
		\vspace{-14pt}
		\begin{columns}
			\centering
			\begin{column}{0.85\textwidth}
				\color{Blue}\hrulefill
			\end{column}
		\end{columns}
		\vspace{-16pt}
		\begin{align}
			\iota  &= \iota_c-\frac12Ae_c\cos(2\pi t/P\ped{Kozai})\\
			e      &= e_c+\frac56A\sin\iota_c\cos\iota_c\cos(2\pi t/P\ped{Kozai})
		\end{align}
	\end{block}
\end{column}
\begin{column}{0.42\textwidth}
	\begin{block}{Periodo di Kozai}
		\vspace{-05pt}
		\tiny
		\begin{equation} \tiny
		P\ped{Kozai} = \frac2{3\sqrt{15}}\frac{mR^3}{m_3a^3}\frac{P}{e_c\sin\iota_c}
		\end{equation}
		\[P = 2\pi\sqrt\frac{a^3}{Gm}\;,\quad m = m_1+m_2\]
		\vspace{-2pt}
	\end{block}
\end{column}
\end{columns}

\vspace{5pt}

\ifx\nologo\undefined
{\begin{textblock*}{1.2cm}[0.5,0.5](0.86cm,8.8cm)
		\includegraphics[height=1cm]{Unipi-logo-white.png}
\end{textblock*}}
\fi
\end{frame}

\section{Casi più generali}
\subsection{Sviluppo di ottupolo, non test-particle e quadrupolo gravitazionale}
\begin{frame}
%\begin{exampleblock}
%\begin{alertblock}
%\begin{block}
\vspace{-8pt}
\begin{columns}
	\begin{column}{0.43\textwidth}
		\footnotesize
		\setbeamercolor{block body}{use=block title alerted,bg=block title alerted.bg,fg=white}%bg=red!80!black,fg=white}
		\begin{block}{}Sviluppo di ottupolo
			
		\end{block}
		\begin{block}{}Satellite con massa non trascurabile
			
		\end{block}
		\begin{alertblock}{Quadrupolo gravitazionale del corpo 2}
			\begin{equation}
				J_2\frac{\xi^2}{p^2} \;\textit{vs}\; \frac{m p^3}{M R^3}
			\end{equation}
			\[J_2=\frac{2Q_{xx}}{3M\xi^2}\]			
		\end{alertblock}
		\begin{exampleblock}{Numeri di Urano}
			\vspace{-10pt}
			{\tiny
			\begin{align*}
			I &= 82^\circ \\
			M &= \SI{8.68e25}{kg}\\
			m &= \SI{1.99e30}{kg}\\
			R &= \SI{2.85e12}{m}\\
			\xi &= \SI{25e6}{m}
			\end{align*}}
			\vspace{-8pt}
			\[J_2\sim10^{-3}\gg10^{-6}\]
		\end{exampleblock}
	\end{column}
	\begin{column}{0.5\textwidth}
		\begin{block}{\footnotesize Simulazioni numeriche}
			\centering
			\tiny
			\includegraphics[width=0.98\textwidth]{uberkozai/J2-7.png}
			
			\includegraphics[width=0.99\textwidth]{uberkozai/J2-4.5.png}
			
			Simulazioni per valori di masse e distanze di un satellite di Urano. I tre angoli di Eulero sono riferiti ad un sistema il cui asse Z è coassiale con l'asse di simmetria del pianeta e il cui asse X risede sul piano dell'orbita di Urano intorno al Sole.
		\end{block}
	\end{column}
\end{columns}


\ifx\nologo\undefined
{\begin{textblock*}{1.2cm}[0.5,0.5](0.86cm,8.8cm)
		\includegraphics[height=1cm]{Unipi-logo-white.png}
\end{textblock*}}
\fi
\end{frame}

\section{}
\begin{frame}
%\begin{exampleblock}
%\begin{alertblock}
%\begin{block}
\begin{center}
	Grazie dell'attenzione
\end{center}
\ifx\nologo\undefined
{\begin{textblock*}{1.2cm}[0.5,0.5](0.86cm,8.8cm)
		\includegraphics[height=1cm]{Unipi-logo-white.png}
\end{textblock*}}
\fi
\end{frame}

\end{document}
